［打啦好悶呀］為何未反制美國關稅？ 中國外交部：wait and see

美方上周對中國輸美商品的關稅從10%上調至25%，中國商務部曾至「不得不採取必要反制措施」，不過至今尚未有行動。中國外交部發言人耿爽今日在例行記者會上，未有正面回應，只是指有關關稅的具體內容，「套用美方常說的一句話： wait and see 」。

耿爽今日再被問到有關中方反制措施何以未出台。他指出，中國商務部新聞發言人已經就此發表了談話，指美方對部分中國輸美產品加徵關稅，中方將不得不採取必要反制措施，「至於具體內容，請你保持關注。套用美方常說的一句話，wait and see。」

美國白宮首席經濟顧問庫德洛透露美中兩國元首可能下月底於日本舉行的 G20 高峰會會面，耿爽指中美兩國元首一直通過各種方式保持著聯繫，「至於你問到的具體問題，我目前沒有可以提供的情況。」

Wait到幾時呀

聽日上證我坐定定同你wait and see睇下跳樓幾多%

靠嚇
睇咁多年歷屎，坐定笠六咁講通常都係空城計
真係有料嘅一早就開人地波

諗到既反制

唔比留學生到美國
唔比去美國旅行
留難iPhone
留難郭台銘
再加去美產品關稅
唔買大豆
唔買美國豬肉

呢句說話係上風者先可以講，而家侵真係 wait & see 支那就 waste & shit

耿爽啲氣燄去曬邊

Trump: Sit
China: WOWOW! ( sit )
Trump: Hand
China: WOWOW! ( hand )
Trump: Wait and see
China: WOWOW! ( wait and see )